\subsection{Listen}
\subsection{Verkettete Liste}
\begin{frame}{Verkettete Liste}
	\begin{itemize}
		\item Ziel: Dynamische Datenstruktur zur Speicherung von Objekten
		\item Aufbau als rekursiver Datentyp
		\begin{itemize}
			\item Objekte enthalten Referenz auf weiteres Objekt derselben Klasse
		\end{itemize}
		\item Ansatz: Jedes Element speichert einen Wert und hat einen Nachfolger
		\item Listenkopf zeigt auf erstes Element
		\pause
		\item \hlw{Frage:} Welches Problem entsteht hier? \pause\visible<+->{\textit{Was ist am Ende der Liste?}} 
		\onslide<+->\item \hlw{Lösungen:} \visible<+->{\textit{Sonderfälle abfangen, Ende verweist auf Anfang}}
		\onslide<+->\item Vorteile gegenüber Array? \visible<+->{\textit{Größe nicht festgelegt, Schnelles Einfügen}}
		\onslide<+->\item Nachteile gegenüber Array? \visible<+->{\textit{Kein Wahlfreier Zugriff, muss immer sequentiell durchlaufen werden}}
	\end{itemize}
\end{frame}